官員掩耳盜鈴累死香港

官員掩耳盜鈴累死香港

2019-03-12
要聞

唐偉康

【拆局】

美國駐港總領事唐偉康（Kurt Tong）近日警告香港一國兩制受損害，或會引致美國國會對港作更嚴厲批評的言論，引起政商界關注，自由黨榮譽主席田北俊直言已非警告改變《香港關係法》，而是宣佈會有行動，但港府官員仍置若罔聞甚至刻意淡化，有政界人士指港官態度如掩耳盜鈴，「一係佢哋真係錯判形勢、一係佢哋明知大鑊所以避，但最終都會累死香港」。

相關新聞：修逃犯例惹商界恐慌 曾偉雄倡「先暴力後經濟」

「林鄭以為搞掂內交就得」

該政界中人以商務及經濟發展局局長邱騰華早前回應唐偉康的言論為例，指邱騰華叫駐外官員要小心自己的言論，因為會被理解或誤解為政府的立場，言下之意是唐偉康言論不代表美國政府立場。

有商界人士與他談及邱言論，直言希望邱不是真心相信唐偉康發言只代表個人看法，「一個外交官上電視接受訪問講港美關係、去商會演講內容，可以係個人意見？你邱騰華如果上電視講港府政策又或者去演講，會唔會講同政府立場唔同嘅個人意見？」

他指港府官員至今未肯正視美國會收緊對港政策的現實，「以前董建華、曾蔭權做特首，好重視港美關係，上任後好快去美國訪問，因為佢哋心知肚明，港美關係出問題，美國改變對香港一國兩制睇法，香港面對打擊可以好大」，但林鄭月娥明顯不是如此，「佢以為搞掂同中央內交就得，冇諗到萬一美國取消《香港關係法》，即使北京亦保唔到香港」。

■記者莫劍弦

廣告
相關新聞

修逃犯例惹商界恐慌 曾偉雄倡「先暴力後經濟」

焦土派大將

一早話商界收到風已不斷撤資
兒登仔唔信

讀屎片仇思達咁鍾意講「階級鬥爭」基層鬥死資產階級
無資本家係度做生意請人, 你老母讀屎片仇思達你去養班人啦？
白痴仔

攬炒 做真正冒孤兒仔

有大灣區，一齊食樹皮

到今日仲覺得啲官會為香港著想會為市民著就知香港冇得救

訓撚醒未呀香港人，啲官剩係需要刷共產黨鞋㗎咋，香港收皮未移民外國囉，你覺得佢地係因為蠢先至做咁多損害香港嘅事你就真係蠢啦，仲好天真添

佢地由頭到尾目的都係刷大陸鞋攞著數，難得香港人又咁弱智成廿年都未訓醒覺得啲官蠢姐，日日剩係覺得啲官落台換人就冇事換咗廿年你仲覺得廿年黎啲官都蠢

講到害死香港，扮民尤其大愛支同毒果先係助燃劑囉仆街！！！！

而家港共一心諗住用大灣區，一帶一路代替香港同歐美既關係啦

十卜焦土

一帶一路大部份都係窮撚國家

好多香港官係任內一個樣，離任又一個樣咖啦
佢地會以為外國官都係咁咩？
唔係囉！
係邱都知道外國嘅官就係同立場
所以先更要講反話嚟塞住港豬把口

共狗慣招，畫皮扮鬼，過橋抽板，以時間食政經商民空間也！！！

前幾年一早漏過料，2025深圳食港，新雞棚當然keep朵大香港啦！！！